依對年輕美國夫妻啲中文好到爆 依家分開隔離緊

佢哋喺台灣住過。

聽第一句就知台灣口音

佢哋好勁 ，中文字都識寫，又識好多成語同台灣slang

1年前女嘅喺武漢做過嘢
但頂唔順急急搬返台灣

應該係一向喺台灣住，佢哋都話而家返唔到台灣

唔係
佢哋喺台灣住過2年左右
之後返咗美國讀書 結埋婚

2個係摩門教去台灣傳教
唔知點解2年啲中文就咁好

2個好後生 ,23左右

push

睇過 兩個屋企 d細路仔好得意 成日試台灣零食 食到頂唔順但又好奇去試

係
啲中文真係好到爆
啲屋企人對台灣又有興趣

佢地係摩門教徒，佢地會學當地語言傳教，所以國語咁勁

我知
但唔知佢哋點解可咁短時間內學得咁好
唔係只識講
寫睇都得

原來係mormons
咁解釋到點解中文講得咁好

點解？

試吓畀香港摩門教啲鬼仔撩吹水，學1年廣東話已經可以同你基本對答

仲乜開心大發現咁，我個澳洲同事都識中文啦

佢地要去唔同地方傳教
所以要好俾心機學當地語言
聽講出得國傳教嘅都係啲叻嘅人

識同講得好好
係2回事

Push

睇左好耐, 佢地好似係台灣讀書

話時話最近呢三四年d鬼仔出沒好似少左，大家有冇發覺

係傳教
不過唔係去咗好耐

同埋一向男多
乜依家有埋女仔？
以前佢哋專搵靚仔去傳

知道你班仆街教化唔到

香港都有呢啲人 又係摩門教
然後鬼妹樣 仲要講一口流利廣東話

其實摩門教係異端？有冇咩衰嘢

中文最好係馬思瑞
不過係北京普通話

有睇開佢地channel 希望無事

同問！

台灣國語就
宋讚養

睇標題已經估緊係咪莫彩曦

btw, 你唔係生活上有啲咩要煩, 唔係語言障礙, 學外語intensive正式咁學幾個月至半年要做到基本對答係得嘅
(係intensive, 唔係每個禮拜上一至兩堂嗰啲, 而且要係正式咁由文法同詞語咁學)
有工作同生活需要, 環境條件加成更佳

幾百年前明朝清朝已經有鬼佬坐船去到亞洲地區, 唔好再有個迷信"鬼佬好難學中文, 好博大精深之類", 嗰啲係唔識字嘅人講架

係異端 好似因為個教會除咗用聖經之外仲會有另外一本經書 同埋佢哋認為耶穌係比上帝次一等 所以被列為異端 另外摩門教其實好有錢 喺美國有成個州份 然後佢哋可以供你免費讀大學 但係你要學一種語言然後要喺當地傳道唔知幾多年 可能我講嘅有部份錯 因為我唔係咁記得都係以前中學教

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

人地係美國讀中文系 兩個都係

你解釋左

無睇條link都知你講邊個
事實台灣同台灣人各方面都好吸引世界各地人去生活
唔同香港或者連登仔

鬧侵侵，死左膠五毛 white trash ，拉！

佢兩個其實係天才
男既雙學位，呢排仲自學 python ，女既學習速度快

adam都有講過學習竅門，同點學中文

成個邪教咁

有睇過下佢地啲片
感覺唔似 都係講下台灣生活

係 仲有個咩信誓旦旦

你美國人眼中正常架,Willard Romney係信徒都可以去參選總統同奧巴馬爭,Netflix 套美劇Messiah,入面個總統直程就係摩門教

我都有睇 條女排牙好靚

仲有Mike teacher,麥克老師， 感覺上好奶共， 但係佢有講過普世價值嘅重要， 由李文亮事件開始!
仲有佢返唔到中國

佢地好撚後生就結婚

有睇過
少有既台派外國youtuber

利申: 佢地既國語仲好過我

唔奶
你睇返佢好早期既片
佢本身台灣住完 搵左份intern定part time係大陸
之後飛到大陸先知比人呃
佢仲話點解台灣完全同大陸唔同
之後唔夠幾日就飛返台灣

YouTube 彈左件又係匪語好流利品評明星/名人英文既美國佬，又係成撚日灑雞粉奶共，見佢近日條片講美國個病情就陰鳩功

香港摩門教都好有錢，灣仔中環廣場對面果間灣仔警署隔離有座好靚既大廈，成橦都係摩門教的。

人哋有叫過人 台灣投票㗎

其實係唔係多人信就唔係異端
天主同基督都有分歧啦， 又唔見有人叫異端既？

佛教道教又係， 直情冇耶蘇， 又唔見d主教出黎叫人異端。

異端唔異端其實邊個定？
同埋摩門俾錢人讀大學， 跟住叫人當地傳教， 點解算係邪教 定佢教義係同普世價值觀有唔同？

利申： 冇任何宗教信仰

你係講緊馬定莫

🇺🇸 美台友好 🇹🇼

你個澳洲同事識 中國中文 定 台灣中文

你既廣東話好過佢

中國北京

我有睇丫

摩門傳教要好短時間學習當地語言，香港都有嫁，叫末世聖徒教會，鬼仔就多 o 的，鬼妹好少見。

間唔中有睇

佢地幾好

好撚過堆奶共鬼佬

想同你地香港仔傳教，個撚個都話拜佛，無癮唔黎香港

香港嗰啲靚仔摩門教鬼佬教徒廣東話都唔差

佢姐夫真係典型輕視中共病毒，姐夫一家應該中硬，好彩鬼佬屋企夠大，希望可以隔到。

2,3年前改左教規

異端=/=邪教
異端係基督教講，屌，除咗自己教其他教都叫異端

創派人有好多老婆算唔算?

記得年頭台灣選舉 佢地都有係fb po舉住青天白日旗嘅相 叫人投票
不過下面comment 就有個港女屌佢地做咩舉國民黨枝旗 jm9

佢講過每日開頭要背幾十個生詞，如果你咁學英文，英文都會好過佢地當然要夠後生記憶力好先得

好想屌條女

其實佢好靚，算，佢老公都唔錯，祝福佢地

我淨係知道佢地都幾勁
一個人身處異地，要學人地既文化，學人地既語言
之前有個黎咗一年既摩門教菲律賓完全聽得明講咩，仲要用番廣東話對答
我係到諗，香港人學咗十幾年英文，語言流利程度仲要差過人，仲要英文易學咁多
都幾佩服佢地
（先拋開宗教理念）

天主教 東正教 牧師林呢？

之前仲去咗上海定唔知邊到做intern
點知做做下要走佬，驚俾大陸佬追殺
鬼国呢個朵真係冇起錯

條女好正

有信仰，去到人地環境，有長老幫，係會好 o 的

好慘
明明去幫手無端端又搞到要隔離
希望佢地冇事

好似讀中文
見個女仔要學文言文

其實我哋個個都係水魔法師！

有睇開佢地，鍾意去台灣的外國人特別靚

有睇開佢哋，以為佢哋係基督教 想問ching點知佢哋係摩門教？

佢地好在唔會一味踩美國嚟吹捧台灣
好多時候都係比較美國同台灣人文化生活習慣嘅分別 無高低之分
有時見到第二啲鬼佬youtuber只係識踩自己國家嚟吹奏中國就嬲 好似個郭杰瑞咁

抵死啦唔撚戴口罩

有睇開都要講句

仲有個著名五毛火煱大王
聽到都覺得戇鳩

係
不過大咗先學
都好難

佢有片有講
耶穌基督末世聖徒教會
Adam好cute

近年係大陸奶共個啲通常係搵唔到食嘅鬼佬
普通大陸住嘅鬼佬唔奶共
最多只係鍾意中國文化

隱晦地話份工同之前描述不符

正常講條仆街 去到邊都話中國好啲普通話又講到一岩一忽 莫彩好睇好多 至少人地一家真係有心接觸台灣文化

啱啱睇咗一條片
啲評論嚇死人

知道佢哋係異端 (或者有啲人會稱佢哋邪教) 有啲 sad

入摩門教有無分加，拎綠卡

有睇開
佢地勁Sweet

有睇開佢哋嘅片

隻火鍋大王Nathan Rich已經唔係五毛咁簡單
條友係美國玩海洛英踎監, 而家可以大搖大擺咁係強国拎著visa"工作"
明架啦

所謂嘅異端都係啲「主流」定嘅啫，今時今日嘅「主流」以前未又一樣俾人定義做異端囉

利申：摩門教徒

後期聖徒

提一提佢姐夫盡早食hydroxychloroquine同azithromycin

你岩

無得免費 佢地會有allowance 但佢地都要去大學program返工parttime補學費

的確有講錯
1. 耶穌自己都話上帝係佢的神
約翰福音:20:17 耶穌說：不要摸我，因我還沒有升上去見我的父，你往我弟兄那裡去，告訴他們說：我要升上去，見我的父，也是你們的父，見我的神，也是你們的神。

2. 摩門教冇成個州，只係咁啱猶他州多摩門教徒住，摩門教係政教分離的

3. 唔會免費供你讀書

4. 唔會因為你去傳教所以俾你免費讀書

5. 去傳教唔一定要學新語言

利申：摩門教徒

返邊個支會

其實天主教有錢好多佢地分得散姐

異唔異端真係少數服從多數
天主教最初未俾猶太教叫異端囉
天主教同東正教分裂後互相稱異端
新教出唔後又俾兩教稱異端
而家新教喺香港成為主流未可以定其他人做異端囉

d鬼妹好撚正
想同佢地瘋狂破戒

冇

利申：摩門教徒

問題好多人因為個名當左佢係邪教

唔相認啦 但有睇我post嘅人其實一定估到我係邊個

你就邪教
入面啲教徒仲虔誠過你班耶撚

多謝你

想問下你當初點認識摩門教

因為「摩門教」根本就唔係教會名…
係其他人為咗矮化我哋所作嘅花名
試諗下，如果全香港人都叫基督教叫gaygay教，啲人以為係連登創教添

因為華人接受唔到新教，成日有概念愈古老愈好，新教就覺得人係邪教，但本來教呢樣野係虛無，無人有資格去判斷正邪，只係符唔符合世俗法律

有人會咁講啫， 叫番異端好啲

唔差之餘仲講得好地道
細個著住校服
俾佢哋問我讀Form幾

第二代世家，但有認真研究過先信嘅，我有開post講，如果想深入啲問你可以起我底去我個post到問

原來！感謝你指出我對摩門教既誤解

冇錯…啲人就係發現邪教一詞鋤唔入未改用異端囉
但異唔異完全係主觀，所以真係得淡笑

有睇 睇個姐夫就知美國真係好多on9

因為人少

唔使客氣
有咩想更清楚了解可以起我底問

佢地好慘 個醫生老豆都要隔離埋

唔怪得

係咪有D野有抵觸先叫異端？ 利申唔識

黎緊係咪要去另外一個國家傳教？
如果係，去邊到？

變咗摩門教討論

咁啱靚仔姐

好憎睇佢

成段都多隱含匪語
「我們的領導人」
高級版共文宣
去完大陸再去台灣做野都好鬼

其實講得最好的台灣國語是宋讚養,
他小時候跟父母在台灣住好多年, 上過台灣正式本土小學

似揀過

s 大家都對摩門教好有興趣

咁呢個絕對有，因為雙方都自稱自己相信聖經，但雙方嘅演繹手法唔同，所以少人個方(摩門教)未比多人個方(主流三大派 - 天主教、東正教、新教)打壓。

例如我哋信三位三體。佢哋信三位一體。
我哋信人唔單只係係神嘅造物，更重要係神嘅子嗣，所以人最終係可以變成神。但佢哋就信神係神，人係人。
我哋信神唔會停止啟示，所以聖經之後可以有更多經文。佢哋信聖經以外唔會有增多刪少。

佢哋會話我哋信嘅冇聖經根據，但我哋就當然反之亦然。所以異唔異真係主觀睇法嚟

咁樣講得好好正常啫

唔好推啦
又係軟性共宣

摩門意思係佢哋摩上門傳教？

乜嘢都話共宣

冇計，每次連登提到摩門教都會有兩種人出現，有心整衰摩門教嘅人發放假資訊，同埋無心但唔清楚嘅人發放假資訊。
咁破除呢啲假資訊嘅就係我呢啲教徒嘅責任，我已經盡量叫人想深入問就起我底去我個post到問㗎啦…但都唔係咁多人會咁做。

其實根本無得咁對比 學語言係講求動力同環境
中小學教育體制果種硬塞根本效率唔大 因為學生根本唔會在意果科 只會覺得係被逼完成一個學業要求
例如美國人中學學完西班牙文到大個一樣程度好廢
但當你搵到一樣興趣或者學習生活工作急切需要 學語言就效率就自然大大提高
用兩年自學既進步大過被逼上十二年課程根本係正常

係囉，所以以cost-performance 嚟講佢兩公婆好勁，Adam 仲要好多時用成語都用得啱

台灣口音喎
罰你重睇

🤣咪係，明明佢地成個channel都係promote緊台灣

摩門=Mormons
因為我哋信聖經以外可以有更多經文，而其中一本就係叫摩門教(新譯名摩爾門經 The Book of Mormon)
所以就叫Mormons譯做摩門教徒，就最終變成摩門教。

發音唔算太多口音
用詞又地道自然
內容又言之有物
個樣又cute

台灣人會用「我們的領導人」？

你有沒有看台綜
二份一之強 同 WTO姐妹會,
其實在台灣好多識講中文的外國人

最怕啲人乜都話共宣乜人都話左膠
只識圍個個冇得再細嘅爐

學咁好中文 睇怕咪又係想去中國搵食

我有睇
莎莎😷

請問巴打你哋個教容唔容許搞gay？

無得簡 因為外國人通常靚仔 見過大把肥矮既

因為你誤會晒，佢哋唔係講緊台灣普通話或者大陸普通話，佢哋係講緊摩門傳教士普通話

佢哋要真心好鍾意台灣先做到 好想佢哋搬去台灣生多啲仔女然後瘋狂試台灣地道食物

因為佢用手機app翻譯 leader

你都痴撚線

佢父母都好開通
台灣乜食物都敢試

條友妄想症

有合理懷疑都唔得
你都好五毛

得你自己覺得合理
冇人同意

佢哋有拍過段片係講美國人點保養排牙同箍牙

我!!!! WTO 之前睇 Sandra 笑到痴線 依加睇舊康熙

想深入問可以起我底去我個post到問
但答埋呢個先
唔得，但唔容許嘅只係一男一女之間婚姻以外嘅性行為，一個單純對同性有感覺嘅人但冇進行一男一女之間婚姻以外嘅性行為嘅人係可以喺教會擔當任何職位

姐妹會好睇過2分之1強

已blocked 成撚日都有呢啲傻鳩衝出嚟捉鬼
又唔用腦 又唔入去人地個channel度睇下其他片求證 懶撚過閪

捉一個冇存在過嘅鬼

你都onL9

就算覺得唔好食都會堅持食晒
話係文化

台綜我淨係睇過 WTO 康熙 娛百狼人殺，有冇其他推介？新舊都得

入面都好多人中共國生活過，然後去左台灣
2分之1強啲班底黎黎去去個幾個，轉左睇wto

一直都有睇開佢哋，佢哋真係勁愛台灣

冇呀
其實冇故意睇台綜
不過對外國人比較之類綜藝有興趣
睇日綜多

超尊重仲有個係佢哋個侄仔根本係流住台灣嘅血 勁like地道野

係 呢類型嘅綜藝節目可以即刻知道文化差異

好彩只係睇腳

莎莎好睇過吳宗憲個女
嗰句「女人的殿堂」9唔搭8

喺美國賣地瓜球

當然好多係節目效果

一年前先由大陸去台灣
咁啱大選年
過到台灣就不停洗版飲飲食食
硬銷自己愛台
叫人投票但無叫人投蔡英文喎
最重要係哩個post
一有懷疑就引到咁多人圍𨳒
成班五毛po晒頭

笑死

哩啲時勢開哩個post 有乜意義
真係得五毛先會幫堆
留埋哩句都唔會再入黎 898

惡過共產黨
冇腦仲要扮我獨醒

up

咁可能會中喎…

係
俾個蠢姐夫累死

原來邪教徒黎

美國人好多都有靚牙

請問邊part邪？介唔介意清晰咁界定出嚟大家討論下？
唔好同我post啲網頁內容就當答咗，一個個point拎出唔大家睇下邪啲咩？

咁你哋裡面多唔多只神交既hehe？

啲摩門教長老黎兩三年香港，啲廣東話已經好好
佢地話係因為神俾力量佢地

摩門好多係全職傳教兩年，即係有兩年全職訓練。

之前佢地仲會做好準備。咁諗住傳教俾台灣人，梗係練好中文先去啦。

同埋冇得自己揀去邊傳

外國好平常

摩門比人感覺舒服好多

2個仲係學生

唔好意思 我所有教都覺得係邪教
好地地點解要信教 完全冇科學根據既嘢

條友真係痴撚線唔係扮㗎喎

Attention whore

咁你邪啲

btw甩咗p牌先好話人五毛啦

實質數字真係唔知，所以答唔到你多定少。
我估都係少數嘅，但存在囉

點解摩門後生靚仔多？

我夠識英文啦 弱智

好憎呢d奶共街坊白鬼

作為一個用過同樣方法學外語嘅人，當然我都信神俾力量我哋去學啦，但另外仲有我哋係真心好想學個語言同盡快同人溝通到。
呢種渴望令你全心全意咁投入當地語言同文化，所以當然會學得快好多。

摩門教成日搵埋D年青美麗既肉體周圍傳教
仲要識講中文一次黎兩個
小妹係街差D沉左船

你係咪成咗年先學英文先

有無錢唔知
但九龍塘好似有間摩門教教會 金色

其實係喺傳教士訓練中心學9~12星期之後就扔出嚟自學㗎啦 唔會有時間真正學好先出嚟

個中心學乜

咁你有冇見過或知道教裡面有靚仔係hehe？

因為1，樣衰個啲你望都冇望過就無視咗…所以simpling有bias。

2. 後生係因為傳教年齡係18~25左右，大部分人係18~20去做傳教士。

3. 我哋信仰唔煙唔酒，加上婚姻觀係向愛看，好少向錢看，幾代人後基因自然好啲。

我前兩幾先睇佢哋買麻雀準備與世隔絕…
希望佢哋冇事……

個座叫聖殿，係摩門教最神聖嘅崇拜屋宇。

成日都係啲皮膚好白
白𥚃透紅金髮高大靚仔

我有睇開
佢地已經係做得好足 不過真係屎忽痕 無喇喇搬返老家住做乜鳩 就係咁就比佢姐夫累死

學語言，自理能力，神學，溝通技巧

佢應該講緊鬼妹

見過都知道

唔係販毒咩?

仲有佢以前係邪教山達基

有巴打po過佢哋年輕鬼仔傳教士既相，勁靚仔
兩件靚仔打孖一齊傳教唔知係咪伴侶

死日行孖咇
以前成日喺黨鐵
巴士見到

使乜睇相呀

好在你覆得快，如果唔係呢個po實負評多過正評

條友咁都要屈人大陸口音

我無見過
或者見過但唔知佢哋係傳教士

摩門教係守教條守得好嚴
會上引既野都唔會做同食
而且好似有d 仲會用邊邊打自己 係因為要感受耶穌當年被邊打既痛苦
仲有要著貞操褲等等
所以點解佢地咁早結婚 可能就係因為唔結婚唔搞得野

hehe係咪會一對對行孖咇傳教架

佢哋永遠白裇衫 西褲
心口掛個人名牌㗎

會用皮鞭打自己同要著貞操褲係假資訊…

真係好似無乜見過
但上次見到巴打偷影坐巴士張相真係勁靚仔

佢哋大部分都係靚仔
冇肥人矮人咁

唔係…傳教只佔摩門教徒嘅好少數字，傳教都係年半至兩年後就返返去過常人生活。
見你硬要將hehe同傳教士講埋一齊，感覺玩緊假膠…

阿福 曉詩 歐陽珊 那三牛都好正

我朋友啊哥都入左去
但基本上正正常常年青人
又唔見朋友話佢啊哥有咩問題喎

原來n年前連登有post

但歐陽珊有少少藍絲mindset
佢中文真係好好

我中意德國阿福
其實香港Jenny都好

其實講真…我哋真係好正常囉…係啲人對我哋唔了解就令我哋好多時「被相信啲奇怪嘢」同「被做啲奇怪行為(例如啱啱有人話我哋會鞭打自己同著貞操褲)」

唔係玩緊膠啦
真係認真問同想知
你唔覺得摩門教啲傳教士好靚仔咩
兩個靚仔一齊真係好療癒

郭杰瑞係三毛 依個直頭係中宣部

上面講過，因為世世代代唔煙唔酒，自然健康靚啲
二嚟樣衰個啲你望都唔會望，當然唔會記得有
兩個兩個做傳教士係因為新約耶穌叫佢嘅門徒兩個兩個出去，當然都可以安全啲同互相有照認。
同he唔he完全冇關…

你哋可以搵兩件靚仔打孖同腐女傳教
一定事半功倍

點解傳教都係青靚白淨既鬼仔
咁多年又真係見唔到女仔傳教

都係巴士果張最靚仔

第一條問題已經答咗…你qoute住個到已經答咗
女傳教士比例上的確係少啲，所以你少啲機會見到啫

其他都唔差
總之你唔會見到阿叔或甩皮甩骨嗰啲

三浦按針

但雲海有集摩四曾經訪問過摩門教有講架喎 仲問條褲街外人可唔可以買

雲海

你唔好理雲唔雲海先 人地係直接去摩門教訪問佢地教徙

個條唔係叫貞操褲…
叫聖殿加門
More on:

即係有條咁既野喇

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

係有套咁嘅衫先啱，唔係得條褲，都唔係貞操褲嚟

喺書枱寫字果個小熊好qq
尾二果張都好陽光斯文靚仔

啲鬼好撚鐘意借台灣兩隻字賺錢
睇下佢地啲片就知 十條有九條都寫台灣

Youtuber 賺$有乜問題
Youtube夠賺$

邪教

係咪因為佢食開素，啲皮膚幾靚

請問具體邊part邪？

兩個留言都亂覆 冇睇過果d人真係會以為條樣衰鬼佬唔奶共

中學個陣有個同學信咗摩門教 每朝4點幾起身返教會之後再返學 成個人變咗 唔同人講嘢 讀咗半年quit埋全力返教會

畀你講到所謂科學根據咁把炮
吹到絶對係真理咁
咪年年有新理論推翻舊理論
呢個世界夠大撚把科學家有宗教信仰
又唔見你逐個逐個理論針住嚟屌
成件事係你對宗教有偏見姐
關乜撚嘢邪教事呀？

幾鍾意睇佢哋啲片

小學雞

字都未識兩隻就學人攞科學根據嚟撻宗教

唔好影衰科學二字好冇

quit中學返教會？真係冇聽過…教會都唔會要求教徒咁做，你講個個應該係個別例子，同埋quit中學同教會唔會有關，否則個個教徒都quit中學，又點會咁多摩門教徒係大專以上學歷？

另外，如果早起身就係邪教，咁佛教都好邪啦… 啲和尚未又一樣晨咁早起身念經打佛…

摩門教， 正確叫咩?

耶穌基督後期信徒教會

The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints
耶穌基督後期聖徒教會(舊中文譯名叫耶穌基督末世聖徒教會)

耶穌基督後期聖徒教會

佢咪去咗你呢個教喺夏威夷開嘅大學讀囉 自己友俾自己友嘅學歷都叫大專以上學歷

見親摩門教徒都好友善有禮貌
好似全部都好自律 好嚴守教律
好多大把偽善耶撚
我都想知點解成日話佢哋係邪教

反送中， 呢個環境強迫咗好多 連登仔學英文!
相反警察一樣咁廢

牛津大學校訓Dominus Illuminatio Mea，中譯「主乃我光」
咁你眼中牛津大學畢業都一定係廢㗎啦

自己上網查下，楊百翰大學係咩嚟先，國家承認大學都俾你講到一文不值，唔知閣下又係咩大學畢業咁巴閉？

國際戰線

佢地好似本身係讀中文系

但係成年後先學中文
讀中文系

喺耶青角度係異端
對普通人嚟講其實冇乜嘢
仲friendly過真耶青

係？

間屋大撚到

睇睇下見返自己n年前嘅post

摩門以前有好多奇怪傳統
“Jeffs, a tall, slim man with dark eyes, has been president and prophet of FLDS(摩門）since 2002, continuing to run the cult from his prison cell. Soon after he assumed the leadership, he began splitting families apart, taking young girls as his own brides, and excommunicating members, mainly young men, from the church. He banned socialising, as well as contact with the outside world”

另外摩門個創辦人係支持奴隸制度，同係1978年之後先承認黑人唔係一個lesser race。重有佢創辦人係有30個老婆（最細係14歳）

紐約大城市都有土地問題

FLDS唔係LDS，就好似你唔會誤認性交轉運嘅和尚係佛教徒一樣。

摩門教創辦人係唔係支持奴隸制度仲有討論空間，但整個主流基督教向來都冇反對奴隸制度，猶太教都一樣，佛教更加冇出聲反對過，如果咁就等於邪教，咁整個宗教世界都一樣係邪教啦

補充一下，基督新教嘅改革發起者之一馬丁路德有咁嘅言論

==========
《論猶太人及其謊言》

1543年，路德發表了其論著《論猶太人及其謊言》，在書中，他說猶太人「是一種低賤、淫蕩的人，也就是，不是神的子民。他們所誇耀的血統、割禮和律法必須看作是污穢的。」[13] 他們充滿了「魔鬼的糞便……他們像豬一樣在其中打滾。」[14]猶太會堂是一個「被玷污的新娘，是的，一個不可救藥的妓女和一個邪惡的蕩婦……」[15]他認為他們的猶太會堂和學校必須被焚燒，他們的禱告書必須被毀，禁止他們的拉比講道，將他們的屋子夷為平地，沒收它們的財產和金錢。不應該對他們憐憫或善良，[16]不給他們提供法律保護，[17]這些「劇毒的蠕蟲」應該拉去強制勞動或被永遠驅逐。[18]他也似乎主張謀殺他們，寫道「我們不殺了他們是錯誤的。」[19]路德聲稱，猶太歷史被「大量異端邪說」所攻擊，認為基督掃除了猶太異端，並繼續這樣做，「因為，這仍然每天在我們眼前進行著。」他譴責猶太禱告是「褻瀆神靈的」，是謊言，誹謗一般的猶太在靈性上是「盲目的」和「並被所有的魔鬼附身」。路德特別疑猶太割禮在靈性上的問題。[20][21]在《論猶太人及其謊言》中，馬丁·路德認為應該殺掉猶太人的那段說話如下（這是路德的原話）：

前面所引用的摩西說話最能解釋了這點；這句話是，耶和華「必用癲狂、眼瞎、心驚攻擊[猶太人]」（申命記28:28）。因此，如果我們不為我們主和基督徒在路撒冷被毀後三百年所流的無辜的血報仇，不為他們的孩子從那時開始所流的血報仇（他們的眼睛和他們的皮膚仍舊在流血），那麼我們就是在犯錯。我們不殺他們是錯誤的。
[22]

=========

唔知基督新教喺你眼中係唔係邪教呢？

台灣大把呢啲講中文嘅西人

我早排睇佢去超市買野條片
冇人帶口罩
都估到美國爆撚硬

你唔好樓曲我意思 我冇話摩門教係邪教
而且我認為摩門教教徙係最好既基督徙 事關佢地係最嚴守教條既教徙
我講呢d 野只係講返我所知道既野 別無用意

岩呀 以我認知摩門教教徙咁自律又守教條 有咩可能會不學無術無喇喇quit 中學返教會 如果真係咁做 我諗佢應該唔係信摩門教
利伸 我係唔信教 只信神同善

其實我知你完全冇惡意，因為我哋都唔係第一次討論摩門教嘅嘢，但我都要再三強調個條唔係貞操褲，因為個聖殿加門嘅主要用意係自我提醒教徒嘅身份同埋同神所立嘅約。

用貞操褲一詞感覺就好似我走咗去一個冇帶首飾文化嘅社會，旁人見我戴住結婚戒指之後就話：「呢個人好奇怪㗎，會喺手指到戴貞操環」，或者見到我哋社會男女朋友之間嘅情侶頸鏈、手繩之類叫做貞操鏈同貞操繩一樣。

冇錯，的確係有助提醒你要守貞，但主要用途完全唔係為做咁樣。叫貞操X都好奇怪核突添

佢地好似係買唔到

姐夫好仆街

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

去台灣好多白人都真係會學當地用語
仲見有白人學台語添 好癲

咁幾好吖

都係柒架啦
比成2個月做準備
美國又唔係冇自己既工業體系

聽到佢地講住utah，中文又咁好9成係摩門教

班教徒好鬼鐘意搵人吹水傳教，個個都好撚吹得
係日本個陣成日都俾佢地捉住
撇除宗教因素既話其實幾有趣

Utah係佢哋基地？

佢直情反共
俾大陸人呃過後研究結果係文化同政制問題

佢唔係英文教師

佢喺台灣時有做過PT英文補習老師架

果然忠實fans

佢好似係科羅拉多州